\subsection{Introduzione}

Spendly è una web app progettata per semplificare la gestione delle spese personali e di gruppo, offrendo funzionalità che permettono a singoli utenti, famiglie o gruppi di organizzarsi in modo efficiente.

Con Spendly, è possibile:
\begin{itemize}
    \item Creare gruppi di utenti, dove ciascun membro può registrare le spese effettuate per conto degli altri. L'applicazione calcolerà automaticamente il numero minimo di transazioni necessarie per saldare i debiti all'interno del gruppo.
    \item Impostare avvisi personalizzati per monitorare il livello di spesa del gruppo, fornendo notifiche utili per evitare superamenti del budget condiviso.
\end{itemize}

A livello individuale, ogni utente può:
\begin{itemize}
    \item Visualizzare, registrare e gestire le proprie spese in modo autonomo.
    \item Creare e monitorare un budget di risparmio per pianificare meglio le proprie finanze personali.
\end{itemize}
Grazie a queste funzionalità, Spendly rende la gestione economica più semplice, trasparente ed efficace, sia per singoli utenti che per gruppi.
\newline
\newline
\textbf{Perché scegliere Spendly?}
\\
\\
Spendly è strutturata attorno a una serie di funzionalità che coprono ogni aspetto della gestione delle spese. Queste funzionalità sono state sviluppate con l'obiettivo di offrire la massima flessibilità, sia per gli utenti individuali che per i gruppi di condivisione spese.
Spendly è più di una semplice applicazione di gestione delle spese. È una soluzione completa che integra funzionalità avanzate, come il calcolo automatico dei debiti e la gestione centralizzata delle spese. Questo la rende ideale per ogni tipo di utente, dai gruppi di amici che vogliono semplificare la divisione delle spese, alle famiglie che desiderano tenere sotto controllo i propri budget.
Con una piattaforma sicura, flessibile e facile da usare, Spendly trasforma il modo in cui le persone gestiscono i loro soldi, riducendo lo stress finanziario e migliorando la trasparenza nelle relazioni economiche.
Spendly è lo strumento perfetto per chi desidera una gestione semplice, efficace e organizzata delle spese. Con funzionalità pensate per rispondere alle esigenze di utenti individuali e gruppi, questa web-app rappresenta una soluzione innovativa e accessibile per migliorare la vita quotidiana di chiunque voglia un controllo totale sulle proprie finanze.